特朗普：美國將研發太空導彈防禦系統

特朗普：美國將研發太空導彈防禦系統

美國發表新一份「導彈防禦評估」，提出研發在太空部署的導彈防禦系統。

總統特朗普強調，美國會研發無可匹敵的導彈防禦系統，保護美國免受先進「高超音速」武器和巡航導彈的威脅。

特朗普到五角大樓發表講話，強調美國將採取一切措施，確保能夠偵測和摧毀從任何地方、任何時間射向美國的任何導彈。

在大約20分鐘的講話中，特朗普沒有提到俄羅斯、中國或北韓。

但新一份「導彈防禦評估」表明，研發太空導彈防禦系統旨在防範來自北韓及伊朗的威脅，以及抗衡中國及俄羅斯正在研發的先進武器。

這是美國自2010年以來再次發表「導彈防禦評估」，強調若要充分保護美國，五角大樓必須擴充太空防衛技術，並利用這些系統更快地偵測、追蹤和攔截來襲的導彈。

美國把太空視為下一代防範威脅的關鍵區域，美國計劃把先進感應器送上太空，以便盡早偵測敵方導彈。國防部還會研究在太空部署攔截導彈的意念，以便能在敵方導彈發射初期攔截。

鑑於圍繞太空軍事化的憂慮，新一份評估只提出在這些領域展開研究，不會要求進行測試，也沒有定案。

太空無重力不如整埋自行推進既浮遊砲啦

太空艦隊

（天人）日本擬組建太空部隊 強化美國合作